[
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的（）制度。",
        "option": [
            "政治管理",
            "社会经济",
            "经济政策和经济管理",
            "税收"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "作为人类社会发展的全新文明形态，生态文明是在对（）进行反思的基础上逐步形成和发展的。",
        "option": [
            "物质文明",
            "农业文明",
            "原始文明",
            "工业文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706304737282",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）。",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706535424001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706539618304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断（）。",
        "option": [
            "概括了社会主义建设的目标",
            "指出了社会主义的根本任务",
            "明确了社会主义的发展方向",
            "体现了社会主义本质的要求"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706749333505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公正司法是维护社会公平正义的（）防线。",
        "option": [
            "第一道",
            "最重要的",
            "最强有力",
            "最后一道"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用()托起中国梦。",
        "option": [
            "理想",
            "信仰",
            "实干",
            "援助"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706342486017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，推进新型工业化，加快建设（）。①制造强国②质量强国③航天强国④交通强国⑤网络强国⑥数字中国",
        "option": [
            "①②③⑤⑥",
            "②③④⑤⑥",
            "①②③④⑤⑥",
            "①②③④⑤"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706397011969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706879356929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2004年党的十六届四中全会审议通过了()。",
        "option": [
            "《中共中央关于加强执政党建设的决定》",
            "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
            "《中国共产党党内监督条例》",
            "《关于深化行政管理体制和机构改革的意见》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家进程中的第一个阶段，从2020年到2035年，（）。",
        "option": [
            "把我国建设成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "全面建成小康社会",
            "基本实现社会主义现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706346680320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。",
        "option": [
            "党小组",
            "党支部",
            "党委会",
            "党总支"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想是目标，指引前进方向；伟大斗争是手段，激发前进动力；伟大工程是保障，提供前进保证；伟大事业是主题，开辟前进道路。其中，起决定性作用的是党的建设（B）。",
        "option": [
            "伟大梦想",
            "伟大工程",
            "伟大斗争",
            "伟大事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706220851202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）。",
        "option": [
            "马克思主义行，中国化传统化的马克思主义行",
            "马克思主义行，中国化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，国际化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，进步化时代化的马克思主义行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706401206273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进中国特色大国外交，形成全方位、多层次、（）的外交布局，为我国发展营造了良好外部条件。",
        "option": [
            "区域性",
            "多渠道",
            "宽领域",
            "立体化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "费孝通于1990年提出处理不同文化关系的十六字（ABCD）。",
        "option": [
            "各美其美",
            "美人之美",
            "美美与共",
            "天下大同"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706778693632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民政协的主要职能：（）。",
        "option": [
            "政治协商",
            "民主监督",
            "参政议政",
            "监督政府"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706103410688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是发展中国家的现代化，意味着（）。",
        "option": [
            "开辟了后发国家走向现代化的崭新道路",
            "拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "为发展中国家走向现代化提供了一条新路",
            "证明通往现代化的道路不止一条"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706115993600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的形成条件是（）。",
        "option": [
            "是在对冷战结束后国际局势科学判断的基础上形成的",
            "是在科学判断党的历史方位和总结历史经验的基础上提出来的",
            "是在社会主义社会主要矛盾发生变化的基础上形成的",
            "是在建设中国特色社会主义伟大实践基础上形成的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706690613249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是()，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
        "option": [
            "坚持中国共产党领导",
            "坚持中国特色社会主义",
            "实现高质量发展",
            "发展全过程人民民主"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706132770816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设一支____、____、____的人民军队,是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。（）",
        "option": [
            "听党指挥",
            "骁勇善战",
            "能打胜仗",
            "作风优良"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706086633473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想充盈着（）情怀。",
        "option": [
            "人民情怀",
            "家国情怀",
            "民族情怀",
            "天下情怀"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（）",
        "option": [
            "经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。",
            "人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。",
            "满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。",
            "中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706174713856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合判断，我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期。为此需要明晰（）。",
        "option": [
            "最大的机遇就是自身不断发展壮大",
            "要重视各种风险",
            "要重视各种挑战",
            "善于化危为机、转危为安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要积极应对人口老龄化,构建()政策体系和社会环境,推进医养结合,加快老龄事业和产业发展。",
        "option": [
            "养老",
            "孝老",
            "敬老",
            "爱老"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706095022082",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "入世以来，中国经历的主要角色有（）。",
        "option": [
            "贡献者",
            "建设者",
            "参与者",
            "创立者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706141159425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的十一届三中全会说法正确的是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会重新确立了马克思主义实事求是的思想路线",
            "党的十一届三中全会确定了党在新时期的历史任务是把中国建设成为社会主义现代化强国",
            "党的十一届三中全会揭开了社会主义改革开放的序幕",
            "党的十一届三中全会确定了我国经济发展与建设新时代社会主义强国的基本战略"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706938077184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。但是，我国社会主要矛盾的变化没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断,依据是()。",
        "option": [
            "我国仍然面临极其复杂的国际环境",
            "我国仍然是世界上最大的发展中国家",
            "我国仍处于社会主义初级阶段",
            "我国发展仍然呈现不平衡样态"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706145353728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代,意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从()、()到()的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706065661953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作。（）",
        "option": [
            "全面推进中国特色大国外交",
            "实施共建一带一路倡议",
            "倡导构建人类命运共同体",
            "促进全球治理体系变革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706174713857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观不是马克思关于发展的世界观和方法论的集中体现，它是彻彻底底的中国自创理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706455732224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的中心任务是进行经济建设，是否坚持四项基本原则无关紧要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十八届三中全会对经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革、社会体制改革、生态文明体制改革和党的建设制度改革进行了全面部署。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706006941696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。”这是建设社会主义新农村的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706434760704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706057273344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于实践是检验真理的唯一标准问题的讨论，是党的历史上自延安整风运动以来又一次马克思主义的教育运动和思想解放运动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706053079040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大报告立足于社会主义初级阶段的分析正式提出小康目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706669641729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平是中国社会主义改革开放的总设计师。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706921299969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观坚持以经济建设为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济增长作为一切发展的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706476703744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705956610048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与人民群众之间的血肉联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706573172736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国社会主义事业的领导核心。这句话说明了党的地位和作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706594144256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大郑重地鲜明地完整地提出了高举中国特色社会主义伟大旗帜。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706447343616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进____和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系",
        "id": "1798736712990457857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年中央“一号文件”颁布,指出____是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": "",
        "answer": "联产承包制",
        "id": "1798736712902377473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在广东考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736712940126208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导____发展。",
        "option": "",
        "answer": "非公有制经济",
        "id": "1798736712961097729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县____，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": "",
        "answer": "监察委员会",
        "id": "1798736713049178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]